\setchapterpreamble[o]{\dictum[Cato]{\textsc{Nullus est liber tam malus, ut non aliqua parte prosit.}}}

\index{Blinddokument|(}
\blinddocument
\index{Blinddokument|)}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \fbox{Ich bin ein Bild!}
  \caption{Ein Bild, das die Aussage des Textes unterstreicht.}
  \label{bild1}
\end{figure}